俄媒 : 烏克蘭批准中国企業收購「動力沙皇」馬達西奇

俄羅斯衛星通訊社15日報道，烏克蘭反壟斷部門近日批准了美國曾阻撓的馬達西奇公司的收購案，中國信威集團與北京天驕航空產業投資有限公司，取得該公司的控制權。馬達西奇是世界最重要的飛機發動機生產工廠之一，被譽為「動力沙皇」。

俄羅斯與烏克蘭於2014年發生戰爭時，馬達西奇的軍用出口遭俄國禁止，事業大受打擊。後來北京天驕航空與馬達西奇接觸，提供方案以挽救該公司。從那時開始，美國就反對中企收購馬達西奇，以免中國取得軍用航空發動機技術，這是中國整體軍事能力落後於美國、俄羅斯的主要項目，華府還私下鼓勵美國軍火商人收購馬達西奇。

對此，馬達西奇總裁博古斯拉耶夫向烏克蘭國家通訊社表示，公司別無選擇，「我可能要關閉工廠，要縮減工人的數量。我面臨著這樣的問題。我們決定尋找投資者。我們被提示誰會是投資者，我們去了中國並與之溝通。」博古斯拉耶夫表示，除了購買股份之外，中國人還承諾在兩年內對該工廠投資2.5億美元。

今年8月，北京天驕航空和信威集團收購了馬達西奇50%以上的股份，等候烏克蘭反壟斷委員會的批准；時任美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）親赴烏克蘭表明反對。值得注意，主導收購馬達西奇的北京天驕航空是信威集團子公司，信威在中國是知名的地雷公司，今年7月股票復牌後連續40多個跌停，被打入ST股（警示股）。

因此，分析相信信威背後應有中國國企撐腰；信威遲早要被國家收下。而内媒「軍事頭條」報道，據悉現在馬達西奇已經開始將工廠逐漸轉移至中國，大量工程師更已更換國籍，準備攜全家遷往中國，而核心的技術部門與研發部門也在逐步轉移中。

分析：收購方遲早會成國企

俄羅斯軍事專家卡申5月撰文指出，烏克蘭在中國艦隊重新武裝方面發揮了重要作用。烏克蘭不僅把已建造了67%的蘇聯航空母艦瓦良格號以2000萬美元的價格賣給了中國。更重要的還有，中國收購了烏克蘭的軍艦用現代燃氣輪機生產技術。沒有這些技術，中國就難以建成052C/D和055新型驅逐艦。

https://china.hket.com/article/2521227/%E3%80%90%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E8%A7%92%E5%8A%9B%E3%80%91%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%98%BB%E6%92%93%E5%A4%B1%E6%95%97%20%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E6%89%B9%E5%87%86%E4%B8%AD%E4%BC%81%E6%94%B6%E8%B3%BC%E3%80%8C%E5%8B%95%E5%8A%9B%E6%B2%99%E7%9A%87%E3%80%8D%E9%A6%AC%E9%81%94%E8%A5%BF%E5%A5%87

完

奇怪
俄羅斯無理由會眼白白畀支那拎到技術
美俄兩國都阻止唔到？？

放長線釣大魚

應該有後著 , 大概係錢照收 , 但就拎唔到技術

希望啦⋯
比佢得到技術好大鍋

呢單好大獲

俄佬會咁順灘？

俄佬點會俾條水魚走

過期貨呱 人地俄羅斯唔用先批准比烏賣

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

就算系過氣技術比中共收歸，都會坐大黨軍軍事力量，威脅周邊小國。

屌好大件事美國

美俄都阻唔到 或者係冇咩價值呢

中國烏克蘭相親相愛一家人

如果係有嚴重威脅性，俄美情報部門都唔會俾單交易成功。連公司老闆都仲在生，就知佢哋唔係好care。
賣得俾支共就知道無真正威脅，不過用嚟呃吓國會就幾有用

屌你外國根本冇動力沙皇呢個名 係得支那軍事網新浪喺度吹

唉烏克蘭畀歐美當condom，當初棄核真係錯到仆街。

唔好ff咁多 明明 RMB is coming soon

最少有俄軍直昇機嘅turboshaft先

技術呢啲嘢
抄人係永遠輸比人

民用嘅turbofan 同軍用嘅Jet 分別都唔細
不過間公司有幾多技術就唔知了
最少支共連turbofan 都做唔好

就算唔直接收購 都可以高薪挖角偷機密
不過都唔會係第一流技術
但都會比中國追到好多
不如日本仔買啦 日本唔係追緊軍事？

馬卡洛夫答道：「蘇聯、黨中央、國家計劃委員會、軍事工業委員會同9個國防工業部、600個有關專業、8000家配套廠家，總之需要一個偉大嘅國家先可以完成。

馬卡洛夫係對蘇聯解體後俄羅斯烏克蘭嘅墮落惋惜同好嬲。

呢段嘢：
黨中央唔係黨中央，而係可凝聚15個加盟共和國嘅心臟。
國家計委唔係國家計委，而係可以統籌2000萬平方公裏土地同兩億人民嘅大腦。
國防工業部唔係國防工業部，而係可以俾各種工具靈活運轉嘅四肢。

蘇聯唔係蘇聯，而係一種可以喺敵軍逼近莫斯科24公裏嘅時候，堅持到底嘅精神。

烏克蘭親中共